這個元件被稱為憶阻器，這個名稱是由存儲器和電阻的組合而來。 這種“量子憶阻器”可能使類腦量子計算機成為可能 
 這使得它們可以在電阻、記憶電容、人工神經元和人工突觸之間無縫切換。 新芯片像大腦一樣重新佈線，幫助人工智能不斷學習|Edd Gent | 2022年2月7日|奇點中心 
 它們也不同於普通電阻器，它們的電阻可以根據施加的電壓量而變化。 DNA計算到底怎麼了? 2021年10月27日，MIT科技評論 
 1971年，電氣工程師Leon Chua提出了第四個元件的理論，他稱之為記憶電阻器，即“記憶電阻器”。 DNA計算到底怎麼了? 2021年10月27日，MIT科技評論 
 作為一個主張者，作為一個抵制阿民念式否定的人，我們可以擁抱他，和他一起竭盡全力。 聖約翰福音|弗雷德裡克·丹尼森·莫里斯 
 如果有什麼問題，那也很微妙，比如電阻器燒壞或冷凝器短路。 《量子跳躍》|羅伯特·威克斯